《學習李光耀》如何帶領新加坡走向建國獨立之路

最近買了李光耀的自傳，開始對坡狗建國產生興趣

李光耀對中國的分析: 「中國的傳統有一種想法，就是國家強大必須中央集權，由秦、漢、唐、宋、清等朝看到，中國人對「中央集權」有著根深柢固的認同。國家一旦分裂、動亂會視之會中央衰弱

大家不妨抽一點時間，回顧一下新加坡的建國歷程。

1 1942年，新加坡被日軍侵略。及後日軍戰敗撤退

2. 1949年，李光耀在英國劍橋大學法律系畢業。1950年回新加坡工作，1952年在一次「新加坡郵差的罷工」中作為代表與政府談判，及後開始聲名大噪，工會在群眾中建立聲望。

3. 1954年，李光耀聯合從外地回流的華人精英組黨，包括受華文教育的政治學生、工會領袖，組成人民行動黨，並在選舉中當選立法會議員，開始與馬共談判，爭取新加坡自治。

4. 1959年，新加坡自治邦成立

5. 1961年，當時馬來西亞首相 東姑阿都拉曼想將新加坡、汶萊、馬來西亞等地組成聯邦。當時李光耀對此展開公投，有71%的人民想加入馬來西亞聯邦，最後新馬合併，但及後有多項政治分歧。

6. 1964年，新加坡發生嚴重的種族騷亂。另一方面，馬來西亞首相擔心新加坡華人主宰馬來西亞政治。為確保馬來族的政治利益，決定將新加坡的華人「獨立」出去。

李光耀用左十年時間，令馬來西亞自動放棄新加坡。

香港人應該有更大的目光及視野。

自推十次

推

問題係對手馬拉佬係傻鳩 支那唔係

學習下他人建國歷程，有益無妨。
由於香港人的政治視野仲係好狹隘，學下他國
然後再自學，搵自己的一套方法出來!

6. 1964年，新加坡發生嚴重的種族騷亂。另一方面，馬來西亞首相擔心新加坡華人主宰馬來西亞政治。為確保馬來族的政治利益，決定將新加坡的華人「獨立」出去。

中共都冇民主選舉駛驚你地香港人主宰佢地?

可以值得討論的係，香港人可唔可以在中共裡搵到一席位?
發揮影響力?

想同國家講，香港人不值得你們去關心
放棄我地啦!

如果唔想講香港建國，可以試著說「希望國家放棄我地啦」

晨早已經有我地偉大嘅振英同志啦

港獨之父

香港人除左有身分認同感之外

都需要建立政治智慧

而且要有「我們可以」改變社會的想法

I am

I have

I can

對手雖然係中共，但中共唔係無敵

佢都有佢自己的弱點！

新加坡都係獨裁國
YouTube講下野都要拉要流亡
有咩好學

學佢好的地方，唔好的地方唔洗學

華人精，馬拉豬，馬拉佬同埋驚比馬共(老毛支持）赤化馬來半島，賜走新加坡

烏托邦咩

除非香港向支那輸出民主革命同抗爭，影響到支那共匪管治，香港等於器官移植，支那要咗呢個器官一路要食抗排戚藥!

李光耀其實係唔想新加坡獨立，但呢樣野反而造就他的成功